見工真係一件好撚辛鳩苦嘅事嚟

自細小讀書 唔識得講靚說話 天生個性又直 講嘢根本唔識圓滑

呢段期間見過N份工都見唔成終於領悟到衰喺邊
就係喺一個明知唔可以講真話/講心底話嘅情況下
再加上喺一個對公司 對翻工零興趣只係對份糧有興趣嘅狀態下
會顯得你講嘅嘢俾人感覺更加虛偽

回想翻對上一次見工果陣點樣刷公司鞋果啲對答 都覺得自己柒撚到要搵窿捐
夾硬講到自己有幾鍾意呢個品牌 又口窒窒咁樣 根本都唔係自己嚟
仲要一開波係孖住幾個人一齊對住個HR自我介紹然後俾佢搵位攝
其中一個同行見工嘅仲要車大炮車足分幾兩分鐘
我心諗 你老母吖 抄google果啲見工嘅攻略都唔洗抄到咁撚足下話

真係講真話都冇咁柒
點解要揀呢個崗位呀？有朋友介紹囉 合眼緣囉 屋企等住我養囉 自己能力範圍內只係做到呢樣囉

你唔係直，係on9

番工就係要虛偽架啦

見工都唔撚識包裝自己
去死啦垃圾

插唔係唔俾你插

不過插之餘最好就俾啲方法嚟糾正下

唔係得個吠

唔係樓主既錯，係個社會假撚到仆街，啲HR又最鐘意撚狗

得罪講句
你人生之前咁多年完全係白過

如何虛偽之餘唔俾人感覺虛偽？求賜教

見工係考演技

多謝你嘅保貴意思

不過死解決唔到問題

同埋如果見唔成工就係垃圾的話

咁我都唔孤獨

何以見得？

冇法子啦

想有糧出就唯有搵辦法向社會低頭

人生如戲 全憑演技

拎老綜啦仲打工on99

咁最後有無請你

如果你仲後生就忍下啦，到你有舊同事refer你去佢公司，啲HR就唔會問喱啲柒問題。跟本大家都知喱啲係癈話。

你甘心做一個攤大手板攞納稅人錢係你嘅事

好明個種感覺，每次見工都好似做一場戲咁

暫時冇消息

同埋查實段字最後果句真話只係個概念嚟

如果有一日我再去見工

個HR聽完呢啲老實說話都仲肯錄用

咁佢真係一個好HR嚟

死毒撚學咩人見工

其實無HR把關既公司係好啲，HR其實唔撚知你個POST係做乜，只係留難兼壓價

人要幾戇鳩先諗得出呢條問題

廢物

繼續做廢青啦垃圾

如果連花少少力去討好個hr都唔想做
咁有乜說服力可以話人知你會比心機做

講到尾咪自己能力不足
咁點解人公司唔揀個好過你既人先

好既公司係會hr同部門主管/經理一齊同你in
再refer你去in director/board

亦都有啲流失率超高既叫你填form交相等開工

成件事明明係個面試官真又嫌太真

假又嫌唔老實

圓滑又嫌你兜圈

點解你可以理解成唔想討好個面試官？

咁你又有乜高見？

見工嘅真理就係人地用半個鐘見你，而你就係靠呢半個鐘呃份工番黎

你依家只係見工咋，答問題咋
上網真係大把攻略，人地問你點解做呢份工
你唔係應該已經諗好左?
你考試人地問你去超市買兩粒糖幾錢，你會唔會答人你都唔食糖?

樓豬見過咩工呀?
普通保安果d 基層位，有手有腳都請啦
係咪你心頭高，見好工呀？

你見政府工
唔通話你唔鐘意政府,鐘意遊行搞事?

冒險樂園

ZARA呢啲皮鬆一個月嘅濕鳩工都叫好工？

絕對同意
十二月到依家 sd左十幾份cv 得幾個interview 仲要有d有second in但都無offer
好彩上個禮拜見左份即日有offer

點解要揀呢個崗位呀
因為我對呢個崗位好有興趣 以我既了解 呢個崗位係做XXXXX 而我之前都做過類似既野 我好信心我可以handle到 而且呢個崗位有部分工作內容 我都未做過 對我呢黎講亦係一個挑戰
我鍾意挑戰自己 我覺得呢個崗位可以令我更進步

有好多工見工都好簡單，例如地盤、保安、sales，有無考慮過？

巴打 會唔會極端左少少

見工 唔係話唔可以講真話/心底話
講到尾 都係兩個字 - 包裝

見工 其實係一個包裝自己 令到對方覺得你係mr. right 既過程
而要達成目的 事前準備 同埋臨場應對 都係好重要
當然 自信亦好重要
另外 亦要評估一下 對方有可能會問既野

我只可以講
連見工都覺得咁難
你真係唔好搵D要對人既工作

一係俾自己玩死
一係就俾對方玩

其實如果啲人唔使戴面具、唔使處理人際關係、唔使迎合人地，呢個社會既科技早就發展得快過而家幾百倍，因為啲聰明但言語障礙既人都可以上到位，尤其是大部分聰明人都係有言語障礙。

利申9up，其實啲科技都係要有識用把口既人interpret先有用

Goffman's Dramaturgical Theory

有張圖係loop咩pr話要有經驗
然後見工個人就話請我累積經驗
loop

你呢段建議仲閪過講真話

唔爭在講埋希望加入貴公司呢個強大團隊大展拳腳

幫助貴公司嘅業務日益擴張

為公司貢獻到最好

咁好唔好？

屌 你估我真係未講過呢啲客套說話咩？

如果你撞啱啲串串貢嘅HR就仆街喇

挑戰？出面大把工等住你去挑戰喎

點解我地要冒險俾呢個崗位你挑戰？

係
第二 hr係串串貢 係仆街 咁當佢請左你 啲客又咁撚串 你又屌鳩啲客？ 當你eq咁撚低 點請你做啲見客嘅工啊

唔係話唔俾你有性格 但有性格要付出代價囉 你又要窮又要無料 你係有料嘅 去追夢 自已創業 咪唔洗受人氣 自已做老闆改變社會風氣 但你又無本事創業 上嚟想圍爐取暖
本身以為你見文職/某專業 屌 點知zara 冒險樂園 咁緊係要求你識對應啲濕鳩問題啦 你份工包見客架嘛

利申：屌晒全世界hr老母 個社會係有問題 但唔代表你無問題

不如調轉諗啦樓主
如果要你做in人嗰個
你問人點解想做呢個位
一個答: 合眼緣囉, 想搵錢養屋企囉
一個答: 我上一份工有涉獵到呢份工既工作內容, 並且有興趣實踐
如果要你揀一個你會揀邊個?
其實你答既野都冇錯
亦唔係要你扮哂野弄虛作假做場戲
只係你冇講到重點
點合眼緣法? 係因為你識做呢樣野, 定你認為份工career path幾好
呢啲你都冇講到
interviewer點知你適唔適合呢份工?
冇人要你吹咁大要幫公司提高營業額
你只需要講到你有工作相關經驗, 而且又有興趣發展就夠
如果你話份工做乜都唔重要, 你只係想要錢
但你又唔肯包裝下直接講出黎
俾著你做interviewer
你會想請個對份工毫無熱誠, 又冇目標既人黎做你同事?

利申: 非HR, 而且見過好多份工都失敗

其實樓主都幾識扮野呀

將自己廢包裝成真性情直腸直肚咁

一個字：蠢

樓主見d工應該有手有腳都請
依家市面真係工搵人多過人搵工 咁都冇工請好有問題

鬥吹鬥假

大家鬥假

返工仲辛苦

我希望你分得清唔識同唔想係兩回事

真相

我好多野都唔想添呀 咁有性格學咩人返工呀

真·直腸直肚會包裝到自己為公司好
Start up公司/老細 親自in既細公司好撚鐘意

利申R經驗去轉虛偽工

做人無公關 食屎架啦

呢句真
最柒就係樓主呢種人
咩都用真性情黎兜
講野唔用腦 口才唔夠勁又話真性情

仲有班人就爛口句句粗口 講野無文化又係話自己真性情
一係有班女人 下下露胸露背發姣又係話自己真性情做自己
一係有班成日講人壞話屌鳩人 口臭到得罪哂人又話自己真性情

總之就係自己優點黎
其他人就係扮哂野好撚假

笑死， 呻下都唔俾？

琴日見工緊張到成頭汗 控制唔到

你見咩工先
如果個位要你對人既唔識講野死得啦

真心唔明點解近排咁多人讀書讀到要自殺

樓主冇學歷想見份垃圾工都見唔到

笑撚死..
應該得返洗廁所可以揀

不嬲每次見工都係當同個hr吹水，
講曬自己啲缺點出黎，睇下佢接唔接受到。
比你呃到佢而佢又冇認真test你，去到做嘢咪又係穿崩 有乜謂呢

我讀cs 之前in 銀行summer intern
跟住interviewer 問我 最想去咩公司做
我諗咗一陣 佢話唔好話呢間 做tech唔應該aim入銀行
我答google 最後有intern offer
所以有時係好睇個interviewer

因為做緊銀行既
佢地自己都知公司做緊既野
唔算新
所以你入去做 唔會學到好多野

Fg個陣似你
而家已經係見工達人

係 我都覺自己見得多就會慣
而家仲係FG 好彩D HR/interviewer 見你係FG
就算你講野唔經大腦 都唔會點難為你

I know that feel

學校冇教而已，搵工第一就係沙紙，第二係演技